# Структура БД для сервиса по работе со статистикой

База данных сервиса содержит схему ``statistics`` со следующими таблицами:

### **jokes_info**

Описание: Таблица для хранения информации о шутках.

| Название атрибута | Тип данных           | Описание атрибута             |
|-------------------|----------------------|-------------------------------|
| joke_id           | BIGINT (PRIMARY KEY) | Идентификатор шутки           |
| category_id       | BIGINT (NOT NULL)    | Идентификатор категории шутки |
| updated_at        | TIMESTAMPTZ          | Время обновления шутки        |

#### Пояснение:

joke_id совпадает с идентификатором шутки других сервисов, обеспечивая согласованность между базами данных сервисов.

### **user_joke_statistics**

Описание: Таблица для сопоставления шуток и просмотров/реакций пользователей.

| Название атрибута | Тип данных                               | Описание атрибута              |
|-------------------|------------------------------------------|--------------------------------|
| id                | BIGINT (PRIMARY KEY)                     | Синтетический ключ             |
| user_id           | BIGINT (NOT NULL)                        | Идентификатор пользователя     |
| joke_id           | BIGINT (NOT NULL, REFERENCES jokes_info) | Идентификатор шутки            |
| reaction_id       | INT                                      | Идентификатор реакции на шутку |
| updated_at        | TIMESTAMPTZ                              | Время обновления реакции       |

Ограничения: UNIQUE(user_id, joke_id)

#### Пояснение:

user_id и reaction_id не связывают между собой сущности базы данных сервиса работы со статистикой, так как
это было бы избыточно. Они используются для согласованности с другими сервисами.